20180529 黃偉民易經講堂 庭內拍照的內地女子被捕 特朗普金正恩 特金會三峰會 貿易戰劉鶴的李鴻章角色

20180529 黃偉民易經講堂

庭內拍照的內地女子被捕
特朗普金正恩
特金會三峰會
貿易戰劉鶴的李鴻章角色
馬逢國的醜陋
何志平的困
泰白篇

黃偉民易經講堂

Published on May 29, 2018

Wong Wai Man

《金剛經》中，有所謂破除名相三段論的筆法，常常出現：

佛說般若波羅蜜，
即非般若波羅蜜，
是名般若波羅蜜。

苦口婆心，告訴眾生，所有萬象，都只是表面名相，解釋空性不二的道理。
一位大陸女人，在香港的法庭偷拍，被揭發檢控，開展了一段騎騎呢呢的新聞，看得香港人如癡如醉。

她在法庭，展開大陸人那「三段辯論術」（葉一知語）：
「我鍾意……
「其他人也這樣做……
「中國法律，做法不同……」

意志堅定，旨在告訴世界，任何人都錯，只有「我」沒錯。

這條新聞愚蠢；但寓意深遠，娛樂性豐富。

她的強辭奪理，堅持使用但不標準的英語，名片資料全是虛構，身分撲朔迷離……最頂癮的，她還帶出一位沒有飯盒報酬的茄哩啡艾勤賢資深大律師出場。

其實，整個中共政府，都是用這個模式在國際社會出現，她是大陸這個時代的縮影。

新聞有預示性，大陸這股風氣正向最具殖民色彩的香港法庭猛攻，看我們守得多久。

這條新聞好笑而悲哀，但真正醜陋的新聞人物是馬逢國。

頭髮不多的立法會功能組別議員，強要帶一支20克的髮膠上機，被安檢發現違反條例。

馬逢國撻朵吵鬧，又要找機管局行政總裁，又要見人上司，最後成功將違規的髮膠上機。事件導致該位安檢要提交報告及內部處分。

空勤人員總工會事後強烈譴責，馬逢國挑戰保安專業，置公眾安全不顧。

本來在嘲笑法庭大陸女人騎呢的時候，我們要注意，馬逢國是香港土生土長，香港大學畢業，在立法會代表體育、演藝、文化及出版界功能組別的議員。

這是兩年前梁振英女兒機場行李門的翻版。

何君堯在法庭自拍上傳然後洋洋自得，引來大陸人在法庭拍陪審團和證人的風氣。

律政司司長鄭若驊的僭建，財政司司長陳茂波的劏房屯地，葛珮帆柯創盛的假學歷，周浩鼎與立會調查對象肆意私通……都是任意違法，沒有任何後果。

他們是什麼人？

都是向權力靠攏，變身權貴，再狎弄制度，享受特權的香港人。

他們是香港沉淪的推手。

香港的新聞，愈來愈小家子氣，放眼亞洲，特朗普和金正恩的峰會，即將於兩星期後6月12日舉行。

美朝峰會的消息反覆和混亂，爭天下的人都希望歷史留名，但特朗普以為可以跳過習近平，私下和金正恩就可以解決朝鮮半島的核危機，未免太小看北京了。

金家三代始終是中共飼養的門前惡犬，所以全球制裁半世紀，都奈何不了金家王朝。

金正恩以為將核設施暫時搬遷過邊境，放在大陸境內，就算是解除核武，也未免小看美國的間諜衛星了。

美國仍是當今霸主，如果這樣也能騙過特朗普，國際再無人守秩序了。

特朗普和習近平以為金正恩是個任由中美擺弄的小角色，也未免太小看這個肥仔了。始終是在極權國家，宮廷血泊中走出來的狂人，性格上不是任人指揮的人。

不要對美朝峰會有期望，大國領袖想名留青史，金正恩要生存，文在寅想攞著數，還有一直觀望，在旁冷笑的普京，未急著出場。

不要說朝鮮問題不關俄羅斯的事。

今年是戊戌狗年，斗數十干四化是戊貪陰陽機，天機化忌。聰明人都高估了自己，將別人當成傻瓜。

朝鮮半島的複雜，背後還有中美的貿易戰因素。

中美貿易戰結束了沒有？

劉鶴作為今日的李鴻章，去美國求和，割了什麼地？賠了多少款？

說是貿易戰，只見美國出手，大陸挨打。之前說的「毅然亮劍」，先打大豆、高粱，再打汽車飛機……

但稍稍懲罰高粱入口，大陸養豬業就崩潰了。缺乏飼料，豬肉生產量急跌，價格飆升，豬肉供應便恐慌了。所以，打什麼貿易戰？

說將增買2,000億的美國貨，但買些什麼，沒有詳細的內容。中興的命運，又有否轉機？貿易戰是否結束，是否達成什麼共識？一概含含糊糊，不清不楚。

中美的貿易戰，是不會完結的，國際社會，開始意識到，今日中共對文明世界的危害。中共進入世界，就像那位走入法庭偷拍的大陸女人一樣。

這是一個困局。

周易第四十七卦，澤水困卦。

困，有物質上的困乏，也有精神上的困頓。

困卦六支爻，三陽三陰，陽爻是在表面資源豐厚下的困，九二是困於酒食，九四是困於金車，九五是困於赤紱(皇帝的官服)；三支陰爻，初六是困於株木（枯死的樹頭），六三是困於蒺藜（有刺的荊棘），上六是困於葛藟（藤蔓纏繞）。

其中，六三爻的困，最為凶險：
困於石，據于蒺藜。入其宮，不見其妻，凶。

爻辭說，前面有巨石擋路，挨著的是有刺的荊棘，返回家中，妻子都見不到，凶。
人不可能無困，也不能什麼都不倚靠，但困的是自招的，還只是為勢所逼？倚靠的對象，又是否恰當？

孔子在繫傳中，對這支爻的批評：

非所困而困焉，名必辱：

在不應該受困的地方困住了，天地這麼大，為什麼困在這裡？身敗名裂是必然的了。

非所據而據焉，身必危：

人在困的時候，急于脫困，往往倚靠不恰當的權勢，上了賊車，一定有性命之憂。

既辱且危，死期將至，妻其可得見邪：

孔子認為，人生不可能無困，也不可無據。但要視乎所困所據是否恰當合宜，是否合乎自然的宇宙規律。

六三的困，是自己製造出來的，也即我們說的，自作孽，不可活。

回到主場，自己的根據地，最親的人，最支持自己的人，都離開，象徵眾叛親離了。

我們還記得，有位香港的前局長，何志平，被困於紐約監獄，三次申請保釋，庭上一個朋友、病人、學生、舊同事，家人都沒有，就是這支爻辭說的啊。

2018年5月29日星期二下午5:00